葡領館接獲港人查詢明顯增加

葡領館接獲港人查詢明顯增加

14 分鐘前 香港 有所準備

2019年7月3日｜譯自 葡文澳門電台

葡文澳門電台報導，香港居民對葡萄牙駐港澳總領事館的需求有所增加。

葡領館向澳廣視葡文新聞表示，過去五個星期以來，接獲香港人對有關申請國籍、居留簽證以及更新過期文件的查詢有所增加。

葡萄牙駐港澳總領事歐冠溢表示，手上沒有統計數據，但證實最近有很多港人查詢，以及續期葡萄牙護照，當中有些是已在數年前過期。

歐冠溢表示，在過去五星期，這類的查詢有明顯上升。